export const questions = {
  quiz: [
    {
      question: 'Berikut yang bukan menjadi sumber prinsip Ekonomi Islam ialah...',
      options: ['Al-quran', 'Majalah', 'Hadits', 'Ijtima\' Ulama'],
      answer: 1,
    },
    {
      question: 'Berikut ini yang merupakan bentuk-bentuk asuransi, kecuali...',
      options: ['Asuransi hari tua', 'Asuransi jodoh', 'Asuransi jiwa', 'Asuransi kendaraan'],
      answer: 1,
    },
    {
      question: 'Hikmah melakukan prinsip dan praktik Ekonomi Islam adalah...',
      options: ['Mendapatkan dosa dari Allah Swt.', 'Dapat melakukan kegiatan ekonomi yang dapat menyelamatkan jiwa, akal dan keturunan', 'Mendapatkan hadiah', 'Mendapatkan pujian dan sanjungan dari orang lain'],
      answer: 1,
    },
    {
      question: 'Dibawah ini yang bukan termasuk rukun jual beli ialah...',
      options: ['Adanya penjual dan pembeli', 'Ijab dan Qobul', 'Manfaat barang', 'Tempat Jual beli'],
      answer: 3,
    },
    {
      question: 'Prinsip yang harus dipegang oleh orang-orang yang menjalankan syirkah sesuai dengan hadis qudsi adalah....',
      options: ['saling percaya', 'saling berbagi', 'saling suka', 'saling sayang'],
      answer: 0,
    },
    {
      question: 'Contoh jual-beli yang batil ialah…',
      options: ['penjual dan pembeli tidak berada dalam satu tempat.', 'penjual dan pembeli tidak mengucapkan ijab kabul.', 'nilai tukar barang yang dijual menggunakan kartu kredit.', 'jual-beli minuman keras (khamr)'],
      answer: 3,
    },
    {
      question: 'Ulama fiqh sepakat bahwa asuransi dibolehkan asal cara kerjanya Islami, kecuali …',
      options: ['ditegakkannya prinsip keadilan', 'dihilangkannya unsur untung-untungan/maisir', 'para karyawan perusahaan asuransi harus orang Islam', 'tidak ada perampasan hak dan kezaliman'],
      answer: 2,
    },
    {
      question: 'Perhatikan ungkapan-ungkapan berikut:\n1) Berakal\n2) Berilmu\n3) Ballig Dengan melihat ungkapan tersebut yang, termasuk syarat-syarat bagi penjual dan\n4) Berhak menggunakan hartanya\n5) Dapat melihat pembeli\nDengan melihat ungkapan tersebut, yang termasuk syarat-syarat bagi penjual dan pembeli ialah...',
      options: ['1,2,3,4,dan 5', '1,2,3,dan 4', '1,3,dan 4', '1,2 dan 4'],
      answer: 2,
    },
    {
      question: 'Perhatikan ungkapan-ungkapan berikut:\n1) Haruslah halal dan suci.\n2) Keadaan barang diketahui oleh penjual dan pembeli.\n3) Mahal Dengan melihat ungkapan tersebut yang, termasuk syarat-syarat untuk uang dan barang\n4) Bermanfaat\n5) Didapatkan dalam kondisi apapun tanpa memandang status uang/barang\nDengan melihat ungkapan tersebut, yang termasuk syarat-syarat untuk uang dan adalah...',
      options: ['1,2,3,4,dan 5', '1,2,3,dan 4', '1,3,dan 4', '1,2 dan 4'],
      answer: 3,
    },
    {
      question: 'Berikut yang bukan hikmah bagi umat Islam yang menerapkan prinsip dan praktik ekonomi Islam secara konsisten dalam kehidupan sehari-hari...',
      options: ['Menaikkan gengsi sosial.', 'Mewujudkan kesejahteraan umat islam.', 'Mewujudkan pola hidup masyarakat yang rukun dan damai.', 'Mengangkat ekonomi umat islam.'],
      answer: 0,
    },
  ],
  games: [
    {
      question: 'Siapakah nama anak kecil Perempuan?',
      options: ['Naura', 'Naomi', 'Naily', 'Niken'],
      answer: 1,
    },
    {
      question: 'Rasa apa yang dipesan anak Kecil Laki-laki?',
      options: ['Vanilla', 'Kacang', 'Cokelat', 'Durian'],
      answer: 2,
    },
    {
      question: 'Berapakah uang yang dibawa anak kecil Laki-laki?',
      options: ['Rp.2.000', 'Rp.3.000', 'Rp.4.000', 'Rp.5.000'],
      answer: 1,
    },
    {
      question: 'Jikalau hutang 10.000 dan harus dikembalikan 18.000, maka sebutan untuk duit 8.000 ialah...',
      options: ['Riba', 'Sedekah', 'Mudharabah', 'Tafakul'],
      answer: 0,
    },
    {
      question: 'Hal baik apa yang dilakukan oleh anak Laki-laki itu?',
      options: ['Menabung', 'Riya', 'Ghoror', 'Sedekah'],
      answer: 3,
    },
  ],

};
